中三生寫信公開絕望真相

【本報訊】教育局早前堅持學生自殺與教育制度無直接關係，惹來非議。立法會議員楊岳橋表示，農曆新年期間收到一名中三學生的電郵，該學生要求楊公開學生絕望的真相，反駁教育局局長吳克儉所說，學生自殺是因欠缺生涯規劃，認為是填鴨式教育制度帶來沉重壓力。楊岳橋昨在facebook以〈學子何罪？〉為題，貼出中三學生的電郵，並回應昨再有學童墮樓事件，反問吳克儉：「你睡得着嗎？」
其電郵內容指教育制度十分看重成績，給學生極大壓力，「我與大部份的香港學生一樣，看不到未來。每天重複着學習，但卻不明白學習的意義」。教育界議員葉建源批評教育局不肯正視問題，是重大施政失誤。
■記者黃江奇

剛剛打去楊岳橋議員辦事處
請他們考慮向4名特首候選人提問關於防止學童自殺政策
唔知楊議員會唔會照做

行共產 黨幫你plan晒一世好冇？ 冇能力又唔捱得 只識怨天尤人 早死早著好 唔好影響成個社會

請支持安樂死

既然政府咁撚想要香港人d器官
好心就合法安樂死
又可以比一班處理呢d野既人就業

到時又要搶申請表，諗起都想死

排隊上公屋易定排隊安樂死易？

到時一車車優質心肺脾肺腎運返大6

一齊排，邊樣快就做邊樣

人生最大遺憾，對未來有幻想
如果有得時光倒流，我一定跳得快過佢

利申：窮毒醜

我係吳局長就日日嘆世界啦，期望奸人良心自責真係揾自己笨

最撚慘係 努力完一輪之後發覺好多行業都飽和好難搵工 之後又冇乜可能買到樓個啲

所以咪自殺，淨返果啲咪做港奴
好似你個名咁：不了，要返工囉

你都係

可惜特區政府唔會俾我地安樂死？

其實而家都唔遲
利申 支持安樂死 ，命係自己度我覺得只要諗清楚自殺係無問題

講過無數次，高官唔會理你的仔女，你的仔女係佢地眼中只係數據。

從來政府決策都只係政治/利益考慮, 不會涉及人情, 好似係

屌你老母，乜都淨係識二元對立，同落下街邊班廢柴老坑鳩噏埋一樣既野，填鴨教育既對立就係共產？睇怕你連咩係真正既「共產主義」都唔知，用你既二元對立閪腦觀點，你點撚解釋呢個世界大把西方國家既教育做得咁好？關基因事啊？

諗諗吓，可能真係關基因事，尤其睇完你呢啲on鳩理論之後

利申 左膠

高官唔明白食緊四十蚊一餐覺得貴既你
因為佢地食開四百蚊一餐都覺得普通野
同樣 民選意義係 果位候選人明白你需要 如果可以咁離地做到官 只有香港 畀個大陸乞衣五百蚊 飲杯咖啡四十蚊稱為中產

樓上班友扮乜野想死睇死你地就算有安樂死你地咪又係咁生活

自殺前想打埋個J
打完J就唔想自殺
無限loop

送你一句 勁人去到地獄可以做皇帝 冇料去到天堂係做僕人 又冇叻又唔想捱 又要將自己行為合理化 咁去懶個社會啦 懶完睇下面冇人先好跳呀

千祈咪跳呀

又黎二元對立，做到成隻狗無哂尊嚴既社會vs. 懶同唔想捱既社會，永遠無中間，班細路有話唔讀書唔考試日日玩？佢地只係想少啲workload 少啲壓力，過返正常既生活

從來只係程度之分

不如我送返你一句，當問題出現既時候，覺得所有野都係「個人」既錯，唔夠叻，唔夠勤力，軟弱，懶惰，永遠睇唔到係個「制度」既問題，一副懶係看透世事既角度去合理化現狀，講到尾，其實係欠缺嘗試解決問題，改變現狀既勇氣

係啊
條友覺得呢個社會發生所以都係個人因素
永遠唔關人問題

巴打高質

吳克儉 仲有啲咩親人？

高質

死路一條!

睇下你打幾句簡單句子都錯撚漏百出就真係叻極有限

咁可以索性唔讀，香港有好多出路
既然唔適合正規教育，點解唔識其他???
好多教學例如ive FD 中專相對少考試

有安樂死你都無資格啦

咁可以索性唔讀，香港有好多出路
既然唔適合正規教育，點解唔試下其他???
好多教學例如ive FD 中專都相對少考試

根本就係物價同樓價害死呢一代人...
經濟是計劃的不是自由的...
永遠不比市民買平野

香港係住好貴
同其他國家比，其他算平

發覺同你講嚟都嘥氣

唔想讀
咪唔好讀囉
武館學校D學生都唔係讀書架啦
咪又係生勾勾
又要讀又要屌

索性唔讀? 點解要去逃避問題根本? 正規教育出現問題時 究竟唔去求變求進步，走去尋求其他出路??? 斬腳指避沙蟲邊度有用

如果你認為呢隻正規教育係正常既話 你實

ive都叫少考試 我未讀過都知d人有幾撚多考試連假都無
同埋問題而家係讀咁多書睇唔到未來 你去讀ive出到黎買得起而家既樓 食得起d餐廳？

Sor 手機回覆太多錯

努力左發覺唔夠人好既時候，試下轉行其他路有乜問題???
每個人有唔同能力，唔係個個都岩讀書，搵自己強項，改變自己心態，再搵其他更加重要
即使去到英國都係要考試要做好多report，presentation ，只係大部份鬼佬唔讀書，相對競爭細啲

而家只考一次公開試,功課又係學校老師自己定既,咁究竟係政府責任定學校責任先
係咪要教育局差埋隻手干預幾多功課用邊本習作呀?
吳克儉好克人憎係一回事,但你班人究竟政府要控制到點先

咁呢個唔係教育問題，係經濟問題
你可以話經濟問題令年青人睇唔到出路

正規教育出左好大問題，就係啲野越改越淺，依加dse數學同以前會考差唔多，但dse係入大學試，而且加左通識，中文變左全科同合格率低，變相用多好多時間係價值較低既科到

加上全世界得少數地方唔洗微積分上大學，香港就係其中之一

workload大唔大係學校問題，關教育制度乜事???

其實唔係呢屆政府既問題 係世世代代老屎忽積落黎既社會歪風

: 入唔到大學就係垃圾 搵唔到食 廢人

身邊大把大學生出黎搵雞碎咁多 咪一樣係捱生捱死做廢人 就係呢d社會悲觀現象迫死d細路

如果你係一畢業就月入30k 幾年後50k 既事業有為青年 恭喜你 你係出色既人 但請你回望下一d 平凡同努力既人 佢地值唔得落得如此下場???

根本問題係唔係個個都適合讀書，但又俾倆老迫讀

linux 少人用係邊方面出左問題 ?

咁呢個關教育制度咩事???
呢個係社會問題，經濟問題

喂你唔可以咁講架喎
香港咁多行業,梗係有D衰有D旺架啦
學問同人工有關係架咩?
包生仔呀?仲唯有讀書高呀?

學校要求操tsa關唔關教育制度事? 以你既邏輯可以話唔關既 係學校既事

其實係唔包生仔 可惜大量無書讀既上一代係認為包生仔架麻 班細路就受住呢d觀念壓迫

即使無tsa都會有無限補充練習，仲要係家長要求學校買

咁已經係證明左上一代家長的教育制度係完全失敗。
仲可以話唔關事?

事實上一代教育制度係幾成功，起碼班上一代既大學生唔會俾nds屈機，基礎知識更加鞏固
我地呢一代就
啲野淺左，書讀少左，學野少左

月入 40K 都未必可以照顧到自己.....
結唔到婚的...大陸妹都唔 hou 你..

咁上一代既教育制度又關呢一代咩事先
上一代升中升高中升大學都要考試係咪下一代都係咁考先?

入唔到大學就係垃圾 ?

入到大學仍係垃圾

係家長不斷灌輸呢啲觀念俾學生
入到大學當然係好，但入唔到並唔代表垃圾

咁政府都改唔到你老豆老母包生仔既觀念架
政府做既就係安排失敗者既出路即嘛

其實應該要，始終每個人能力唔同，唔係個個適合讀書，及早踢走唔適合讀書既人，等佢地發展其他長處對佢地仲好

A Man Chooses, a Slave Obeys

ive 中專 fd HD 仲有唔同職業院校，例如廚師，護士
咁都唔夠???
再唔係做地盤，三行，清潔，飲食
香港大把出路

政策係有問題
但最主要既問題係社會既價值觀
令到學咩都變到機械化 填鴨式咁填落去學生度

出路係點一件事，教育係點又另一件事。

成日都講tsa 操揀 功課乜乜乜
事實上冇哂e 堆野
堆家長咪又係自己比野操d 仔女
唔係點解細細個就要學咁多樣野 又要去補習
到班仔女辛苦啦 頂唔順啦
社會又將個仇恨轉移哂去政府到

以香港而家既大學學位數目 資源
根本應該行返以前精英教育既政策
又唔夠資源 又要懶係普及教育咁 咪奶哂野囉
比哂假希望d 家長同仔女

完全係補習社式思考，自己諗下依家中學點解要有科通識教育先

其實我覺得家長有一定責任
講TSA我地年代都有
我都抽中過做TSA 兩次
但其實TSA關學校排名事
關我撚事咩
啲練習根本都係抄同學架啦
就算唔練 TSA本來要評估全港學生 難度根本唔會太難 太難你叫band3點做

反而呢個年代班怪獸家長要好好反省
讀書廢經FD HD ASSO上翻U既大有人在
唔明點要迫到自己小朋友咁

依加我地比上一代已經輕鬆好多，課程少左又易左
又無左中三中五考試

根本就係華人思想垃撚圾
儒家垃圾愚撚到個個就以為讀書係唯一出路
睇下舊一代就知佢地幾撚信讀到書=有錢

其實問題跟本就係 學校+家長+補習風氣
除左中文同ls 之外 考試跟本到到都有

致：一群關注自殺率高企的網民

謝謝你們提醒我們需要注意自殺率高企問題。

林太於會見教育界選委時強調：「教育影響下一代，關係社會未來。她認為新一屆政府必須認真、全面、有決心及高層次地檢討教育政策。在管治風格方面，政府需要廣納賢能，多聽意見，並且充分發揮促進者角色。香港教育的底子好、教師有熱誠，發展潛力大。若能當選，林太期望可為學生、家長、教師和校長創造穩定、關懷、具啟發性和富滿足感的教與學環境。」

順祝安康！
戴健文
林鄭月娥競選辦公室